Ребенко Ярослав Алексеевич
152 группа ПМИ ФКН НИУ ВШЭ

Задача:
Обеспечение многопользовательского терминального доступа к UNIX подобной системе по протоколу jabber(XMPP)

Руководство по использованию:
окружение:
поддерживаемые домашние директории только совпадающие с именами пользователя
в домашней директории каждого пользователя необходимо наличие папки 'Jabber_Bot' с файлами 'dump' и 'log'
запуск:
python3.4 Jabber_Bot <JID> <password> <config file> <jabber server> <port> <ssl>
    JID - jabber username
    password - jabber password
    config file - NOT USED
    jabber server - server name
    port - server port
    ssl - boolean if you want to use ssl
команды:
login <username> <password> - осуществляет аутентификацию пользователя
logout - выход из системы

Формальные критерии на 30.05.2016
4: Реализован сервер, который принимает запросы через протокол Jabber и выполняет команды от имени того пользователя, из под которого запущен сам сервер.
    выполнено
6: Сервер Поддерживает запуск команд от имени произвольного пользователя в соответствии с указанным в конфигурации соответствием JabberID->login.
    выполнено
8: Сервер поддерживает авторизацию по имени пользователя и паролю.
    выполнено

+1 балл. Поддержка управления запущенными командами (остановка процесса, скрытие/отображение ввода).
    не выполнено
+1 балл. Интеграция сервера в системное окружение systemd.
    не выполнено
+1 балл. Результат работы оформлен в виде пакета rpm или deb. 
    не выполнено

Реализация:
Реализована распределённая система:
Сеть состоит из двух типов: менеджер и исполнитель.
Менеджер -- единственный узел имеющий подключение по jabber. При прохождении пользователем аутентификации создаёт узел исполнитель и перенаправляет
входящие от этого пользователя сообщения на его личный узел исполнитель.
Исполнитель запускает команды от имени подключенного пользователя.
Для связи между узлами сети используются UNIX соккеты.
Для аутентификации выполнение 'sudo -u username -A whoami'.

Основные трудности:
разная политика sudo в разных системах, невозможность передавать пароль как аргумент в команды 'su', 'login'...
чтение из стандартных потоков вывода

Приобретённый знания и умения:
UNIX соккеты, их типы
Организация python пакета
Более глубокие знания UNIX подобных операционных систем
